時事台生態—不完全初步認知

連日收到零星cm 論吹水式時事台推文問題。

善意提點，惡言相向亦有。

批判之前，想大家睇睇以下嘅簡陋觀察。

觀察對象：

[行動po] “劭勸行動” 正式啓動！ 推到所有功能組别都有手足參選，12個界别急需合資格手足

。。。。。。
Day 1 720 1634開po

[行動po] “劭勸行動” 正式啓動！ 推到所有功能組别都有手足參選，12個界别急需合資格手足

合共 113正 5負

。。。。。。
Day 2 721 1826 開po

[劭勸行動 Day 2] 李永財區議員表態參選地產界，未有手足參選嘅功能組别尚餘11個

合共 46正 0負

。。。。。。
Day 3 722 2204 開po

[告急] [劭勸行動 Day3] 三個出戰功能組別既手足正面臨提名不足、入閘失敗既危機！！

合共 29正 1負

。。。。。。
Day 4 0723 2349 開po

[劭勸行動 Day 4] 面臨緊提名人人數不足嘅功能界别增至6個

合共 9正 0負

客量

Day 1
街客（扣除吹水式推po者）：99

Day 2 （此起再無吹水情感式推po）
新街客：29；回頭客（討論+推/emoji）：36

Day 3
新街客：34；回頭客（討論+推/emoji）：21

Day 4
新街客：10；回頭客（討論+推/emoji）：18

以下為p牌樓主重開po 同時間 同標題 但無刻意推
開po原因：讓屌人認清事實，僅此。

2307 1634開po
[行動po] “劭勸行動” 正式啓動！ 推到所有功能組别都有手足參選，12個界别急需合資格手足

30min 後：
0客，0正負，時事排名 95

1.0hr 後：
0客，0正負，時事排名 174

吹水推po出現時（Day 1）：
0客，0正負，時事排名 334

被屌之時翌日0317（Day 1）：
0客，0正負，時事排名 536

強行吹水式推Day 1 po 連日位置 100內

回歸主題：初步認知時事台生態

以上例子 只係想提出幾樣嘢。

首先，大家係以咩心態上連登？

發放資訊 v s 獲取資訊
討論議題 v s 食花生

以上四者 均離不開 曝光率

其次，連登本是交流平台，推文/甚麼方式推文/不推文，用戶自由選擇。

之所以出現所謂嘅「推po手」，無疑出於增加曝光率，讓多d人睇到行動/好po。既是目標為本，如何推po得當，達到更大曝光率，以上例證一目了然。

但推po手無義務無責任推po，更無必要承受非樓主以外嘅人惡言相向。

善意提點 vs 惡言相向，大家請分清。後者只會令更多人心灰離場，淪c d r o m，好文/行動po 沉底。

屌人之前 唔該自己先認清事實
呢度已經唔再係一年前嘅連登
唔係你想人討論 就會有人討論
唔係你要求人討論就會有人討論

呢度願意留下片言隻字嘅人已經越黎越少

請問有幾多人會願意每日不辭勞苦 兜底尋有用po托番上黎 增加曝光率

我並非推po 手 自由人花生友是也。
閒時鍾意吹水 食討論區花生
好得閒咩而家，用每一僅有一po出呢挺吃力不討好嘅po
p牌仔都係唔想免費勞工 花生產出者越黎越少

特別鳴謝：小數派3.14

ps： 若任何樓主不想被推po請及早明言。免費勞工唔需要百屌成才

唔好阻我食花生

call 0小數派3.14

小驅

好感動阿

你講得好好呀

花生油居然有熱榜霸主光臨 黑洞而無憾啦

小驅驅

唔係呢排太少花生
個腦運作失靈 常常出錯

溫家寶主席

係前總理

至少講出咗連登嘅現況同埋吹住推嘅原因

Pishhhhh

有人屌吹水推post 咩

有呀，嗰個唔知咩小數派三點一四

呢個兩個星期都有零星，小數派3.14特別有戰鬥力

請求洗底組增援
今晚需要曝光率

大家都累了……

called 小數派三點一四出黎未

就算係咁都仲有班人keep住幫手推有用po

問齊文宣巴

我今日去踩左佢場，算啦咁

我去炸機

喺佢嘅po硬係有條友追住我嚟負皮

終於捨得改口 張竹君：豁免人士為數不少對香港有風險

小氣鬼夜鬼出沒注意凌晨3點 我有興致討論但你班人情感式推po 阻住曬

唔洗炸啦真心

淨係得佢嘅po先有，負皮咗我兩日

小數派3.14 出黎未 30分未見影 咪怪我唔留情

條理清晰

好混亂呢排作死

花生無罪花生何價
斷人花生猶如殺人父母

早晨，對唔字我打咗幾行字就累到你打咗咁多字
今晚吹唔吹水，我去感情台開post等你呀

推

推推

用數據解釋得好清楚

無研究之至我鍾意做實事
而實驗證明情感式推po 效果奇佳

多謝你痛改前非唔再做夜鬼

為表誠意 送你三鞠躬

好嬲好嬲

呢個好似係五毛

唔係 但佢享受被人研究嘅感覺

之前都成日見到佢

小數派3.14可喜可賀
從今日起你已免費脫毛啦
唔需要為鬥氣而放負
走 咱們一起從良吧

喺連登俾人研究

有啲興趣想知你用咩方法數有幾多個街post/幾多個鳩推post

仲見你仲有搵埋個post跌到去時事台第幾名

順帶一提，依然未放棄連登作為發發資訊平台嘅各位：
開po 時辰都好影響曝光率
若非放牧模式請擇個好時辰開po啦

四個字：實事求是

另外請善用推文功能，如果你有興趣討論內文否則我救唔到你幾多次唔想變五毛就自求多福

多謝皇者
閃盲我啦
要撤退去食飯請你食肉

Byebye伐伐

阿伐

會唔會係因為相同主題引起“閱讀同回覆疲勞”

恭喜恭喜

都啱
仲有一點，大家覺得有興趣，睇完，推完一下，往往好快忘記後續。甚少follow 出po者，咁就後繼無人，無人持續托市。

再者，呢度會討論嘅人都流失得七七八八，唔走嘅可能只係為左小數派可以繼續吸收資訊。